★渣打銀行系統再故障（10月12日） 存摺客戶無法提存

渣打銀行系統再發生故障，今（12日）早有市民前往分行存款不果，稱「打唔到簿」。記者到渣打分行查詢，職員表示使用存摺作的客人交易受影響，無法存款、提款和入支票，亦無法使用提款卡，現正搶修。渣打銀行發出公告，指注意到部分客戶今早在分行、櫃員機及網上銀行未能順利交易，正調查事件。渣打銀行對客戶帶來不便，表示深表抱歉。

呢間果然係垃圾銀行

《香港01》記者今早11時許前往分行視察，渣打銀行職員回應客戶查詢時表示，由於電腦系統今早疑現故障，不少客人反映未能提款或轉帳，即使親臨分行亦未能解決問題，目前正緊急維修，她強調並非所有帳戶出問題，並提供電話（2886 8868）供客戶查詢最新情況。渣打客戶陳小姐今早到門市櫃員機打算交卡數，「佢直頭入嗰個screen（屏幕）同入卡都入唔到，lock（鎖）咗，直頭入唔到去，塞唔到張卡入去。」她表示今日較早前成功交另一張卡卡數，幸好提早還款，相信不影響信貸紀錄。存摺戶口用戶鄧先生成功提款，但櫃員機速度較過往慢：「慢幾秒，有時撳落去無反應。」
屯門區議員盧俊宇表示，今早9時許前往屯門市中心分行時，發現現場自動櫃員機（ATM）貼出告示，表示銀行系統出現故障，分行職員亦告知現時全線未能提供轉賬、存款及提款服務，部分自動櫃員機服務則只能有限度維持。他曾到訪區內兩間分行、以及致電3間分行，職員均告知銀行全線服務故障。

曾任職銀行業多年的盧指，銀行理應設有後備系統，以應付突發情況，惟現時故障情況已逾1小時，反映事件不尋常，雖然現時原因未明，他推測或與渣打銀行上周推出虛擬銀行新服務有關。
上月底據報渣打客戶發現多筆未經登入及核准下的離奇「自動轉賬」交易，由渣打轉賬至馬會投注戶口。渣打銀行回覆傳媒查詢時表示，由於技術問題令少數開立了馬會帳戶之渣打客戶誤被重複扣帳，該行會通知受影響之客戶，並更正將誤扣款項回撥至受影響客戶之戶口。

無法存款、提款和入支票，亦無法使用提款卡
無法存款、提款和入支票，亦無法使用提款卡
無法存款、提款和入支票，亦無法使用提款卡
無法存款、提款和入支票，亦無法使用提款卡

執柒咗佢啦

執柒左佢啦，咁要間銀行做乜

只做港樓按歇？

渣打啲IT 痴撚線

HK NO IT

網上銀行未能順利交易

網上銀行未能順利交易

match

係咪得罪左IT狗

渣打果個咩MOX前幾個星期先出事
而家又嚟

渣打真係...
佢個Reward360手機版
Server Upgrade咗幾個月
到而家都仲未可以login兌換到
教人情何以堪...

唔想玩實體銀行，全部資源搬去mox

敏感時期發生呢啲事好易變恐慌

lm

標準連登仔個個用citibank根本無影響

炒哂大部份it狗
d野無人做
積下積下一次過爆

citi 個app